<resources>
    <string name="app_name">musicguide_1</string>
    <string name="rock1">В наше время трудно найти человека, который не слышал бы о черных дырах. Вместе с тем, пожалуй, не менее трудно отыскать того, кто смог бы объяснить, что это такое. Впрочем, для специалистов черные дыры уже перестали быть фантастикой - астрономические наблюдения давно доказали существование как "малых" черных дыр (с массой порядка солнечной), которые образовались в результате гравитационного сжатия звезд, так и сверхмассивных (до 109 масс Солнца), которые породил коллапс целых звездных скоплений в центрах многих галактик, включая нашу. \n\n Одно из самых показательных произведений данного жанра, созданное рок-группой Deep Purple в 1972 году.</string>
    <string name="rock2">Природа дает человеку все необходимое для его существования. Но, часто мы не ценим эти дары, не задумываясь, срываем цветы и ветки на деревьях, не давая ничего взамен. Нам кажется, что это мелочь, ведь вырастут новые. Обернувшись по сторонам, сложно не заметить - как же все таки прекрасна природа. Нам нужно лишь научиться ценить её!
Природа радует нас своими необыкновенными и такими разными сезонами.</string>
    <string name="metal1">Название данного музыкального жанра наверняка знакомо многим, появился он примерно в 1970 годах в Англии и США. Метал – разновидность рок-музыки. Он имеет большое количество стилей, от более классических (heavy metal) до тяжелых (black, dead metal) из-за чего пользуется значительной популярностью. Его отличительными чертами являются: агрессивный ритм, виртуозное гитарное соло (солист - центральная фигура композиции), энергичный вокал и эффект “Distortion”.\n\nDistortion - это гитарный эффект, который является основной частью в тяжелой музыке за счет сильного искажения гитарного звучания.\n\nОснователями метала принято считать рок-группу Led Zeppelin.</string>
    <string name="metal2">Дальнейшее развитие жанр получил в лице: Black Sabbath, Deep Purple, Uriah Heep, Judas Priest, Kiss, Aerosmith, Iron Maiden, Motorhead, The Kinks, Alice Cooper, ZZ-Top.</string>
    <string name="metal4">В конце 70-х годов, благодаря таким группам, как Iron Maiden и Motorhead, метал приобретает свою более тяжелую форму.</string>
    <string name="metal3">Led Zeppelin - Communication Breakdown</string>
    <string name="metal5">Black Sabbath - Paranoid</string>
    <string name="metal6">Kiss - I Was Made For Lovin’ You</string>
</resources>
