<resources>
    <string name="app_name">musicguide_1</string>
    <string name="rock1">В наше время трудно найти человека, который не слышал бы о черных дырах. Вместе с тем, пожалуй, не менее трудно отыскать того, кто смог бы объяснить, что это такое. Впрочем, для специалистов черные дыры уже перестали быть фантастикой - астрономические наблюдения давно доказали существование как "малых" черных дыр (с массой порядка солнечной), которые образовались в результате гравитационного сжатия звезд, так и сверхмассивных (до 109 масс Солнца), которые породил коллапс целых звездных скоплений в центрах многих галактик, включая нашу. \n\n Одно из самых показательных произведений данного жанра, созданное рок-группой Deep Purple в 1972 году.</string>
    <string name="rock2">Природа дает человеку все необходимое для его существования. Но, часто мы не ценим эти дары, не задумываясь, срываем цветы и ветки на деревьях, не давая ничего взамен. Нам кажется, что это мелочь, ведь вырастут новые. Обернувшись по сторонам, сложно не заметить - как же все таки прекрасна природа. Нам нужно лишь научиться ценить её!
Природа радует нас своими необыкновенными и такими разными сезонами.</string>
    <string name="metal1">Название данного музыкального жанра наверняка знакомо многим, появился он примерно в 1970 годах в Англии и США. Метал – разновидность рок-музыки. Он имеет большое количество стилей, от более классических (heavy metal) до тяжелых (black, dead metal) из-за чего пользуется значительной популярностью. Его отличительными чертами являются: агрессивный ритм, виртуозное гитарное соло (солист - центральная фигура композиции), энергичный вокал и эффект “Distortion”.\n\nDistortion - это гитарный эффект, который является основной частью в тяжелой музыке за счет сильного искажения гитарного звучания.\n\nОснователями метала принято считать рок-группу Led Zeppelin.</string>
    <string name="metal2">Дальнейшее развитие жанр получил в лице: Black Sabbath, Deep Purple, Uriah Heep, Judas Priest, Kiss, Aerosmith, Iron Maiden, Motorhead, The Kinks, Alice Cooper, ZZ-Top.</string>
    <string name="metal4">В конце 70-х годов, благодаря таким группам, как Iron Maiden и Motorhead, метал приобретает свою более тяжелую форму.</string>
    <string name="metal3">Led Zeppelin - Communication Breakdown</string>
    <string name="metal5">Black Sabbath - Paranoid</string>
    <string name="metal6">Kiss - I Was Made For Lovin’ You</string>
    <string name="jazz1">Джаз - жанр музыки, зародившийся в начале 20 века в США. Его основой послужила смесь Африканской (африканские народные песни, ритмы, танцы) и Европейской культур. Одна из ключевых особенностей жанра, из-за чего он и обрел такую популярность – это постоянная импровизация и разнообразие ритмов в произведении, благодаря чему жанр имеет большое количество течений.\n\nВозник джаз в Новом Орлеане, где среди множества исполнителей того времени особо выделялся Луи Армстронг – джазовый трубач, вокалист, руководитель ансамбля, оказавший большое влияние на развитие жанра.</string>
    <string name="jazz2">Примерно в 30-е появляется такой термин, как Свинг. Свинг – одно из направлений жанра, где акцент делается на слабую долю, в связи с чем, музыка приобретает раскачивающий, волнообразный характер. Наибольшее развитие в жанр принес Бенни Гудмен, или как его называли - “Король свинга”.</string>
    <string name="jazz3">В 40-е возникает новый стиль Бибоп, ярко выделяющийся среди других направлений музыки. Ему были присущи невероятно быстрые мелодии, долгая импровизация, сложнейшие ритмические рисунки. Среди исполнителей этого времени выделяются Чарли Паркера и Диззи Гиллеспи.</string>
    <string name="jazz4">В 50-е появляется Кул-Джаз (возвращение к классике). Главными представителями этого направления стали Майлз Дэвис, Чет Бейкер, Дэйв Брубек.</string>
    <string name="jazz5">Бибоп  же получил свое развитие в лице Хард-бопа, благодаря таким музыкантам, как Арт Блэйки, Сонни Роллинз, Джон Колтрейн.</string>
    <string name="jazz6">Louis Armstrong - Christmas Night In Harlem</string>
    <string name="jazz7">The Benny Goodman Swing Quintet – Whispering </string>
    <string name="jazz8">Charlie Parker – Bebop</string>
    <string name="jazz9">Miles Davis - Summertime</string>
    <string name="autor">В настоящее время появляется все больше и больше музыкальных направлений, разобраться в которых становится все труднее и труднее.  Music Guide – приложение, целью которого является познакомить пользователя с различными жанрами музыки, создать определенное понимание того, что тот или иной жанр из себя представляет.</string>
</resources>
